# 名詞

## 単語の形成

原則として品詞語尾 **‐e** を語根に付ける事で作られます。

- mat**e** = 女性
- bat**e** = 男性
- amig**e** = 友人
- ev**e** = 家
- myaw**e** = 猫

## 複数形

複数形にするには名詞の品詞語尾の後に **‐y** を付けるだけですが、付けなくても構いません。

- amig**e** = 友人
- amig**ey** = 友人達
- bi amig**ey** = 2人の友人
- bi amig**e** = 2人の友人
- oliver ni amelia si mea amig**e** = オリバーとアメリアは私の友人です

## 性

男女を区別しません。性別は接頭辞で表します。

|男性|女性|あらゆる性|
|:-:|:-:|:-:|
|ba‐|ma‐|za‐|

||文化的(*gender*)|生物学的(*sex*)|～性的な/～らしさ|
|-|-|-|-|
|**全体**|ane|te||
|**男**|**ba**te|**ba**ane|**ba**e|
|**女**|**ma**te|**ma**ane|**ma**e|

(訳注:一部の単語が実際の意味と乖離しているので注意)

## 固有名詞

全て小文字で書き、前置詞を使わずに修飾する単語の後に置きます。 (訳注:例えば名前が ane だったらどうするのだろうか)

- **hotele** hilton = **ホテル**ヒルトン
- **rike** florida = フロリダ**州**
- **guvaye** madison = マディソン**通り**
- **mea amige** marko = **私の友人**マルコ
